# Инструкция по установке
* Подгружаем зависимости `composer update`
* Папка `storage` должна быть доступна для записи
* Актуализируем настройки подключения к БД в файле `.env`
* Применяем миграции `php artisan migrate`
* Заполняем БД тестовыми данными `php artisan db:seed`

# Примечания
Операция перевода денежных средств реализована в методе transfer модели User.
Используются встроенные в Laravel функции управления транзакциями.

Во время выполнения транзакции используются блокировки записи на чтение.
Это немного снижает производительность (другие запросы на чтение информации о 
пользователях, участвующих в транзакции, будут ждать окончания транзакции), зато 
такая блокировка устанавливается один раз за всю транзакцию, что снижает вероятность 
возникновения взаимных блокировок.


# SQL запрос
Если принять за истину, что последний комментарий пользователя всегда будет иметь наибольший id, 
то запрос может иметь следующий вид:

`SELECT
   u.name,
   c.text
 FROM users u
 LEFT JOIN comments c
   ON c.user_id = u.id AND c.id IN (
     SELECT MAX(c1.id)
     FROM comments c1
     GROUP BY c1.user_id
   )
 ORDER BY u.id;`
 
 Данный запрос будет выполняться быстрее, если к таблице comments добавить индекс на поле user_id 
 (в миграции это уже сделано).